「蒙面法 唔民主」 小孩子 大抗爭

「蒙面法 唔民主」
小孩子 大抗爭

何先生及兩名兒子曾被速龍小隊追趕，大仔以為蒙面警等同恐怖分子。

【傳承公義】參與反送中運動，很多人是為了下一代抗爭，這天我們碰見小孩子，他們說也想為自己發聲。蒙面惡法一出，七歲的Phyllis熱得臉紅紅，大街上領着喊口號，說要為戴口罩的自由出來。何家三父子，七歲和五歲兄弟也曾被速龍小隊追趕。他們是社會持份者，政治影響無分世代，他們也是惡法受害人。

記者：鄭祉愉

下午2時許，一把熟悉又稚嫩的嗓音聲高呼「五大訴求」，旁人回應「缺一不可」之聲特別響亮。Phyllis出席遊行集會，已超過十次。記者問她出來的原因，她一反高亢音量，極小聲答：「因為如果我哋個個都驚，唔肯出嚟，法例就會好快通過。」她說得出《蒙面法》內容，要出來抗爭，「因為戴口罩嘅自由都冇」。對於何謂自由，她想了想，答：「即係可以做自己鍾意做嘅嘢。」問為甚麼反蒙面集會不戴口罩時，她靦腆沒有答，媽媽羅小姐代為解畫：「佢話自己冇做錯，點解要戴，仲話有民主，應該要畀我揀。」。

相關新聞：十八鄉委會深夜「大裝修」

七歲Phyllis常常在遊行中喊口號，稚嫰童聲總有迴響。 鄭祉愉懾

何弟弟把帽子扣到臉上，說「咁就係蒙面」。

7歲妹妹勇敢吶喊

叫口號緣起8.10機場「萬人接機」，大人口號聲震天，Phyllis在大堂細聲跟媽媽說，想一起叫，還是害羞不敢，直至結識另一小妹妹，才敢叫。翌日早上，羅小姐打算休息，Phyllis卻問可否再去，羅小姐說：「吓，好攰嗰喎！」女兒回答：「我唔攰，我覺得要畀哥哥姐姐知道有人支持緊佢。」羅小姐說這次沒有妹妹陪，Phyllis說：「得㗎啦，我覺得我應該要做啲嘢。」然後便一連去了數天。

Phyllis平日害羞，說話得湊在耳邊，叫口號音量之大，令羅小姐驚訝。自此她熱愛帶領喊口號，連英文口號也熟悉，不過她堅持不叫粗口。6.12當日，母女在家看直播，警察開槍的畫面嚇得Phyllis夜夜噩夢，甚至發燒，連連問警察為何打人。母女原計劃去6.16大遊行也幾乎取消，孰料到6.15當晚，Phyllis卻在半夜找媽媽說：「唔得，我都係要出去」。每次遊行，Phyllis看到警察，都要求「行去另一邊」。

亂世教育難，但孩子有主見。Phyllis要求看直播，媽媽便陪同解答，不避暴力畫面。Phyllis又每天緊貼「香港人日程表」更新，要求前往，只要有安全集會，母女便會出現，不過一切以女兒安危為先。

三父子遇速龍避上山

昨日約下午4時，遊行人士到了中環遮打道，放下「我願榮光歸香港」的黃色旗，樂聲又除除響起，眾人將手放至心口，莊重地唱。何家三父子也在其中，受訪時七歲的哥哥害羞地拿着手繪的黑洋紫荊旗，躲到一旁，只有弟弟答話。7.21之前，何生在家中不談反送中，直至電視上出現白衫人打人的場面，兩個兒子問「點解打黑衫人，冇警察出現？點解一地血？」看至晚上11時許，翌日上學前還問，自此避不開。

9.29反極權遊行，何生第一次詢問兒子「去唔去遊行，表達不滿」，初初兩兄弟說不好，哥哥連口號也不敢叫，何生安慰別怕後，兒子終同意。不過，十．一當日再遊行，他們做夢也沒想過，干諾道中文華東方剛丟了催淚彈，一家竟遇上三、四十名蒙面的速龍小隊，要由皇后大道中跑上威靈頓街，走避上山才逃過一劫。

早在7月某次事件，哥哥遇見速龍，衝動的問：「呢啲係唔係恐怖分子？」有速龍小隊聽見，想衝過來抓人，何生連忙拖着兒子走了。何生苦嘆「曾經有段時間唔敢出街」，以往弟弟看到警察會給「Yes,sir」手勢，現在他只能教兩個兒子，如遇警察，盡量無視不要管，盡快離開。

何生解釋蒙面法，警察執法有豁免，兩兄弟均說「唔公平」。話到這裏，弟弟憤而插話：「我見唔到（委任證）喎」。問小朋友「蒙面」意思，弟弟便把帽子倒扣在頭上，說「我𠵱家蒙面啦」。哥哥就讀的小學在宣佈當日派通告給家長，卻沒跟學生解釋，何生說絕不會簽。何氏夫婦為了下一代教育，已打算移民。

臨行前，何先生問香港公園有否開放，記者搖頭，他笑着說：「沿避催淚彈嗰條路上嘛。」話裏有苦澀，還未細味，他便拖着兩名兒子遠去。

相關新聞：港九快閃堵路 水炮車旺角戒備

上一則
上一則
消防內部通告：暴徒都要救

下一則
下一則
#MaskChallengeforHongKong 網友自拍抗惡法

十八鄉委會深夜「大裝修」
港九快閃堵路 水炮車旺角戒備
小店擺口罩公仔抗惡法
百人摺紙鶴撐中槍學生
警拘中槍少年 指暴動襲警
防暴持槍闖醫院 醫生轟衰過戰地
切線爭執 司機撞人舞伸縮棍
旅行社店東圖斬人遭「私了」
消防內部通告：暴徒都要救
#MaskChallengeforHongKong網友自拍抗惡法
停業掀恐慌 超市糧食掃光
二十商場「罷市」七大學停課
港鐵全停 市民轟刻意製不便
青馬橋三車撞 入機場塞爆
中資行、美心、優品360成目標
南亞賊趁火打劫偷酒
市民怕擠提 撳錢排長龍
連登文宣解釋針對商戶
777閉門扮聆聽 轉頭立惡法
網民籲今上街 護記者 反警暴
李家超稱警有編號「冇咗特權」
市民寸「不如戒嚴」鄭若驊：有考慮
抗爭浪潮最年輕被告 12歲仔控刑毀
泛民申覆核蒙面法 今早開庭審理
郭榮鏗轟褫奪立會權力
被捕男投訴警濫暴 拖半日送院
無證防暴向獨媒記者噴椒壓頸
和理非派傳單「我哋唔會屈服」
共和黨員促美懲林鄭團隊
官媒︰打掉暴徒心理保護傘
柯文哲︰港府息民怨「不要蒙眼」
校長批評教局 無提學生自保方法
何傳耀留學籍「絕不離健仔而去」
梁繼平：須避免陷派系鬥爭
何偉航無懼遇襲堅持出戰
泛民阻19「白區」自動當選
Vans設計比賽 DQ反送中鞋
Formula E突取消香港站
無懼惡法 港人蒙面上街